{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056036",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김수항묘와 묘갈"
    },
    "text": "キム·スハンミョウとミョガル\\n\nキムスハン(金壽恒、1629~1689)は朝鮮中期の文臣で寝る宮司(久之)で、号は文曲(文谷)だ。孝宗・顕宗時に、複数の官職を務めて、第2次礼訟が起き、南人が主張したキニョンソルが採択されると、官職を出した。その後、粛宗の時代に領議政になったが、1689年、己巳換局で男が再集権することになると、珍島(チンド)に島流しにされたが、師事された。墓地は二牌洞(二牌洞)山11番地にあり、政経夫人の安定、ナさんと合掌墓だ。墓地には墓標、ホンユソク(魂遊石)、長い板状)、上座(床石)、マンジュソク(望柱石)、ムンインソク(文人石)、ミョガル(墓碣)などがある。1712年に樹立した墓標は花崗岩製の台座と大理石材質のビシン(碑身)を備えている。また、ビシンウィの上段には、単純な切妻屋根を形のトゥコンドルを上げた。マンジュソクには花びらが上に向けた花文様も内側上(眼象)模様を彫刻し、ムンインソクは金冠チョボクヒョン(金冠朝服形)で前後に花を飾った。ミョガルは、封墳の右側の前に西に向かっており、台座の上に、大理石で作られたビシン(碑身)を上げ、その上に入母屋屋根の形のトゥコンドルを上げた。1792年(正祖16)に新たに建てられ、ビゼーはヒョンソンのキムイアンが建設して5デソンインキムムンスン(金文淳)が書いた。",
    "QA": [
        {
            "question": "キムスハンミョウとはどのような人物ですか？",
            "answer": "キムスハンミョウは朝鮮中期の文臣で寝る宮司(久之)で、号は文曲(文谷)でした。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウはどのような官職を務めましたか？",
            "answer": "キムスハンミョウは孝宗・顕宗時代に複数の官職を務めました。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウはなぜ南人の主張であるキニョンソルが採択された後、官職を辞任しましたか？",
            "answer": "キニョンソルが採択されると、キムスハンミョウは官職を辞任しました。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウはなぜ珍島(チンド)に島流しにされましたか？",
            "answer": "キムスハンミョウは己巳換局で男が再集権することになると、珍島に島流しにされました。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウの墓地はどこにありますか？",
            "answer": "キムスハンミョウの墓地は二牌洞山11番地にあります。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウの墓地にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "キムスハンミョウの墓地には墓標、ホンユソク、マンジュソク、ムンインソク、ミョガルなどがあります。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウの墓標はどのようなものですか？",
            "answer": "キムスハンミョウの墓標は花崗岩製の台座と大理石材質のビシンを備えています。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウの墓標にはどのような装飾がありますか？",
            "answer": "キムスハンミョウの墓標には単純な切妻屋根の形のトゥコンドルがあります。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウのマンジュソクにはどのような模様が彫刻されていますか？",
            "answer": "キムスハンミョウのマンジュソクには花びらが上に向けた花文様と内側上(眼象)模様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウのムンインソクはどのような形状ですか？",
            "answer": "キムスハンミョウのムンインソクは金冠チョボクヒョンで、前後に花を飾っています。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウのミョガルはどのような形状ですか？",
            "answer": "キムスハンミョウのミョガルは封墳の右側の前に西に向かっており、台座の上に入母屋屋根の形のトゥコンドルを上げています。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウの墓標は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "キムスハンミョウの墓標はヒョンソンのキムイアンによって建てられました。"
        },
        {
            "question": "キムスハンミョウの墓標の文字を書いたのは誰ですか？",
            "answer": "キムスハンミョウの墓標の文字を書いたのはキムムンスン(金文淳)です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 418,
        "QA": 629
    }
}